% Abstract

\pdfbookmark[1]{Abstract}{Abstract} % Bookmark name visible in a PDF viewer

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Abstract}
L'attività di stage, descritta all'interno di questo documento, è stata svolta all'interno di un'importante multinazionale di \textit{Gas e Oil} in ambito \textit{digital identity}. Lo scopo di questo documento è quello di andare a descrivere le attività svolte, in particolare cos'è e come si costruisce un'infrastruttura di \ac{IAG}, introducendo dapprima i concetti teorici ed evolvendo verso gli sviluppi tecnici. \\ \\ 
Il documento è pertanto suddiviso in due parti principali:   
\begin{description}
\item[Parte I] Introduzione teoria al concetto di identità digitale, cosa si intende per \textit{governance} e come si fa. Discussione sulle motivazioni, sui benefici e sulle problematiche che si affrontano nell'integrare un sistema di \ac{IAG} in un contesto aziendale. Introduzione e descrizione della piattaforma integrata all'interno dell'azienda (\href{https://www.sailpoint.com/solutions/identityiq/}{Sailpoint IdentityIQ}).
\item[Parte II] Introduzione e spiegazione tecnica delle funzionalità implementate durante il tirocinio. In particolare focalizzazione sulla necessità di integrare le applicazioni all'interno dell'ambiente di \ac{IAG}, su cosa sono e perché sono necessarie le verifiche semestrali e su cos'è e come viene implementato il \textbf{processo di riconciliazione} delle identità digitali, principale oggetto del lavoro di stage. 
\end{description}

\endgroup			
\vspace{.5cm}

\noindent Infine, breve paragrafo descrive infine riporta alcune numeriche circa i risultati del lavoro svolto.

\vfill